[Live] 關西廣島東京10日Grad Trip

雖然標題話係grad trip，但其實唔係我既grad trip
有4個00後小朋友今年啱啱考完dse相約去日本
其中一個係我細佬，於是我就自動請纓話去帶隊
今次試下打篇遊記做下紀念

我京阪神東京都去過，識少少日文
但4個小朋友都係第一次去日本
行程都係班小朋友佢地自己plan
但旅程中間有好多景點位我都去過所以會分開行
到時再keep住report

行程重點！
plan左去食幾間米芝蓮同出名既餐廳
(最初都係呢個原因先吸引到我一齊去 )
Manger - tabelog 4.09 全國第二炸豬扒, 排隊登記, 想食Tokyo X
菊乃井本店 - tabelog 3.92 米芝蓮3星京懷石, 全預約制
嘯月 - tabelog 4.02 全國第一和菓子, 只做外賣, 全預約制
久兵衛銀座本店 - tabelog 3.78 發明軍艦壽司既東京老牌壽司屋

<機票>
open jaw, KIX入, NRT出
00後小朋友們搭HX
我遲買機票, 搭MM+UO
中間我自己仲有程domestic搭ANA, HIJ飛去HND

<酒店>
大阪2晚：Hotel Nikko Osaka，近心斎橋
京都2晚：Hotel Intergate Kyoto Shijo Shinmachi，3月新開近河原町
廣島1晚：Rihga Royal Hotel Hiroshima，近市中心
東京4晚：Airbnb
得大阪係我同我細佬一齊住，之後佢就同返佢d同學一齊住Airbnb

<出發前準備>
WiFi強2隻：Banana Wifi & WiFiBB，特登揀唔同公司，就算一隻唔用得都有第二隻
JR Pass：買關西+廣島5日遊個個pass，上網book定平少少

Hello Japan

咁奇怪又會肯畀你join

有人做下導遊做下翻譯不知幾好

勸大家搭red eye flight朝早到既要揀南海電鐵黎搭，haruka趕唔到6點半個班下一班要7:27

一朝早就兩個負皮

我搭廉航咋，sale個時買機票都唔貴啦

酒店放低行李之後就出發搭新幹線去姫路
係日本搭車當然唔少得火車便當 🍱

我叫左個炸雞便當650羊，細佬叫左個神戶牛1200羊
連個包裝盒都有格差，佢個個有質感好多
同埋我個便當味道真係好一般，以前係東京站買既好味d

一出姫路站，天氣好好，個天好藍又萬里無雲，心情靚靚
同埋姫路俾我既感覺好舒服，大城市有活力得黎又好悠閒

一出呢個JR站就會見到姫路城，一路向住個城行10零分鐘到就到

跟住係街既裝飾見到今明後3日有城祭
上客網睇過，今日無咩搞，但聽日會有parade
係關西不妨考慮下聽日黎姫路睇下

朝早10點幾唔算多人，買完門票就可以即入，好心急啊

入城上天守閣之前要除鞋，佢會派個膠袋你裝住對鞋，所以要去既記得唔好著穿窿襪，唔係就好尷尬

舊鯱有點平凡，所象中大阪城個個好似係金色，華麗d

呢個空間係俾d武者隱藏，唔知舊時有無人會喱埋暗殺主公

總括黎講，姫路城就好似佢別名咁，似一隻孤高既白鷺，佢d房仲保留住原有既味道，石級、木板、柳釘
仲要同古時風格一樣樣。但可惜佢就無show下d盔甲同武器，呢方面大阪城做得好d，但大阪城改裝到太科技化，又有animation，又有廚窗玻璃櫃，老實講似一間博物館多過一座古城

參觀完，天時暑熱，梗要買返支雪糕食住走

又係衰嘅, 我畀多個正皮你

00後就是罪
明明我唔係

又關事? 我都唔明D人做乜針對00後 你都係夜晚返酒店再出多D相啦

上面打錯好多錯字，官網，鯱瓦，印象中

呢條魚形瓦片就係鯱瓦
放係城頂橫樑末端做裝飾，好似話仲可以招福
上幾層數影相遠睇以為好細，但實物係成個人咁高
佢呢度show左近代幾個時期鯱瓦唔同既樣
明治時期明明好靚好detailed，但愈改愈衰，連我細佬都話一蟹不如一蟹

睇完姫路城強烈建議去埋好古園
姫路城門票都1000羊，但兩個地方共通票只係1040羊咋
俾多40羊行下花園睇下植物都幾寫意
仲要搭完凌晨機，聽住d流水聲，直頭好想鋪張蓆即地而睡

成個園都好多楓樹，想象到紅葉期黎一定好喇靚

成個好古園都好多川流，d鯉魚肥肥白白好生猛

中間個條白藍紅成條魚型青花瓷咁好好j，最衰影唔切

5月中都有紅葉哈哈🍁

中午去左神戶食鐵板燒
本身有查過邊間好味，但突然頭腦短路唔記得左咩名
於是就去左連登有推薦過既mouriya
叫左個好cheap ge A5牛pat pat同牛大脾肉

鐵板燒最賞心樂事既就係睇住師傅將一舊舊既肉煮好放係你面前
我唔識煎扒唔知師傅功力好唔好
但睇住佢煎真係會流哂口水

埋單萬3，其實望住隔離叫左個premium sirloin真係會嬲自己窮撚唔捨得叫貴d
隔離檯個塊肉d雪花靚到，睇個樣就知一定好味，食完要我肥5磅我都制

好怕D 脂肪含量高嘅牛, 入口即溶個種特別怕

同埋真係唔多捨得食咁很貴...次次都係食D地道窮人食嘅鄉村菜式

我見個師傅會切咁走d好肥既位，之後用黎炒芽菜
同埋煎過之後d肥膏有溶咁左d，都唔會食到成口油笠笠既
我平時自己都唔會食呢個價錢，但細佬第一次黎日本咪同佢試下

你地洗費點計?

食飽飽之後見到有間namco就走左入去夾公仔
但下面呢部機絕對係伏
D石仔好重，無論你用幾多錢都無可能推到個波跌落去

0收獲之後就返大阪check in間房

都叫係咁啦，twin room仲有空位可以攤開個喼都仲行到
不過位置真係好方便，駁住地鐵站，就算落雨都唔會dup襯

係房抖左一陣就去左salon剪頭髮

係日本做焗油、染髮，電髮個d需要耐少少時間既話，佢會提供埋野飲同埋糖/朱古力俾你，真係好貼心
中間不停講野，練左我2個鐘日語會話，攰死我，應該死左好多腦細胞
另外感覺大阪人talkative過東京人，聽到関西弁唔知點解會覺得親切友善d

去姫路神戶既得我同我細佬咋，佢班frd今日去左usj
我同我細佬除二就得啦

望到都覺得有錢

我自己窮撚
以前去usj都唔捨得買fast pass
不過細佬係金菠蘿，個個錫住佢
今次洗費全部屋企出先至食好d住好d咋

真係唔明到底連登仔咩心態
雖然唔係窮遊但都唔算豪遊啦
有相有字有資料有感想既遊記都負皮多過正皮
心灰

咁你就錯啦巴打
個波真係郁得

求教學
個1制已經秒禁，但去到個個位就卡住左
個爪R極都R唔郁個波

Deep

Dinner去左香港都有分店既座銀食
雖然無吃過香港個間，但都有少少期待

食完，ummm，只可以話希望愈大失望愈大
蛋同叉燒普通質素
而個湯底第一啖幾香幾滑既
D麵又係我鍾意既偏硬質感
但食多一陣，d洋蔥(啡色個舊炸物)就開始融左d炸既油溢味落去
個湯愈飲愈膩愈飲愈濟
我食又食得慢，d麵去到尾段係淋左變左有d粉
個炸洋蔥我覺得真係唔加好過加
但都有個可取之處，右下舊雞肉真係超好味！
叉燒咁既口感但又有好正既雞味
仲加左少少黑椒吊個肉味，好想encore
不過結論係，唔近既話唔洗特登走去食lu

我都今晚出發，都係關西同東京，但冇你西到去廣島咁遠，最多去到岡山

想問下巴打pass坐新幹線係咪直接過閘就得？定係要去側邊俾staff睇？

唔講唔知原來今年dse已經係00後
突然覺得自己好老

覆左你先，晏d再覆你其他內容

我又係今日到關西
依家撘緊車去京都

支持 支持 你岩岩去日本 食左好多好西 菊乃井你地訂左lunch 定dinner ? 我去左食佢地嘅lunch 但係食完都唔知食左d 咩

經係你玩完京都先至再去大阪

今日第二日啊，仲有9日行程
菊乃井訂左晚餐，食20000個set
Lunch同夜晚有咩唔同啊？少咁幾樣餸

咁我下次都係睇人玩觀摩下先啦

我都係睇pass做人咋
想去遠少少
本身猶豫緊去金澤定廣島
之後覺得廣島好似抵d又有新幹線搭就決定個邊啦

岡山有咩玩啊？好似無咩聽人講過咁

無得坐指定席既pass都係就咁入票入閘就得

係啊00後，班千禧bb都讀大學喇

為左食好西，真係要一早起身
但同我一樣咁諗既人都好多

有冇女同學

有J女同學

圖呢

[member]你要知道日本人最鍾意排隊
btw我京都都bk左去食awomb[\member]

lm

留名等睇廣島
我7月去

到底係
有J既女同學 定 有J到個女同學 你自己參透下

係，日本人可能比香港人更加鍾意排隊
D主題樂園排返個零、兩位鐘都係等閒事

心情好down
暫時唔更新住...

細佬無得同fd去usj實好sad

唔好咁啦 我想繼續睇呀

黎緊去關西 留名

樓主有冇事

留名

留名跟進

我去1日半咋
之前未去過，所以都係去d大路景點
應該無參考價值

咁慘，邊間航空公司？
凌晨機又唔知返唔返屋企好
最衰係5個鐘claim唔到保險

佢自己話想去姫路城架
但佢d frd無咩興趣所以撇甩佢
佢又畏高又唔玩得機動遊戲
去既話真係陪人排隊only

更啦依家
但今日無咩實際作為咁

無事啊有心
排緊隊食pancake
返黎更下個post

我都驚呀 但係我自己係Harry potter迷 所以整體都好鍾意usj 但上次無去姬路城同嵐山 想自己去一個短trip去埋

Delay左反而仲好，原訂係2點落機（kix),要係機場訓幾粒鐘，delay左一落機就係朝早7點

希望jetstar唔會再delay

食埋飯一陣出門

你8點幾都排唔到，我應該無問題旅行慣早起

巴打有冇去琵琶湖果邊？同埋想問JR pass 係咪抵屌好多？我3日京都5日大阪

巴打十日預咗幾多羊？ 我嚟緊都係十日Gradtrip

去邊？如果搭新幹線去姬路岡山，一程來回都回哂本

1日卷大阪來回琵琶糊都可回本

驚唔驚日本麻疹

你下次申請張kix機場卡啦，免費架
有個張卡可以半價入lounge
好似仲有得沖涼（不過要另外再俾錢）
叫做舒服d咁等

8點前去到應該會安全d
我都6點幾起身咖啦，但梳洗搞耐左
一定要食到啊，之後等你食評啦

我無去過亦無打算好，唔太清楚答你唔到
但你要留意呢，JR pass只可以搭JR電車
京都個邊既地下鐵、私鐵都唔包咖
樓下有巴打話琵琶湖有一日卷
個個應該適合你
如果大阪京都你唔號郊區JR pass真係無乜需要
買周遊卷，地方一日卷仲好

Check左針卡
打齊兩支針

下次我去東京

實際數目費事公開啦
扣哂酒店交通
我同細佬每人每日至少有1萬羊

你grad trip仲plan緊定已經買左機票飛日本啊

近江高島 白髭神社

買咗 諗緊有咩值得去順便請教吓c兄你
東京大阪兩邊走

原先有諗過，不過幾個鐘就算
而且kix都有個房專門俾人免費訓，不過家下唔洗訓了

食完飯又去左美容室
完左又有野飲同茶點

之前唔記得左講
去日本有2樣野我覺得要體驗下
一係剪頭髮，二就係配眼鏡
日本有好多眼鏡職人好多手工牌子
比起香港係日本配真係抵好好好多
特別係鏡片，香港食水勁深
建議到埗第一日就去睇去配
因為有時有d特別要求，真係要一個星期時間
就算jins, zoff個堆，你要防藍光鏡/漸進鏡都唔係即日有
雖然走左都可以集運返香港
但我覺得有副完成品你實際戴上眼試清楚會比較好

好啦講返行程
之後去左心斎橋筋商店街同道頓堀行街

係glico廣告牌前面條橋，見到兩個男人
一個拎住隻鷹，一個拎住條蛇
有幾個jk好奇走左去撚條蛇
跟住個男人就成功抄左個jk牌
日本真係無奇不有，好多珍禽異獸都有得養
我睇電視節目有人係屋企養袋鼠同小爪水獺添啊

之後有請大阪既pancake代表 gram
然後梗係為左個premium pancake而黎
每段時間有數量限定既special menu黎

心斎橋分店有3節，每節限定40份
呢間又近又方便而且星期六都唔洗排隊
只要個節時間開始前早少少黎就無問題
佢6點開始我5點50幾分先黎都只係排24
不過結果都等左1個鐘先有得食

食個下係load左肥姐個樣出黎講好好味啊
個種鬆軟濕潤既口感，仲有充分既蛋香
加埋牛油糖漿，咸甜交錯令到個味道層次更加豐富

Pancake出名既我食過bills, 幸福pancake同 eggs n things
我自己會咁排
Bills>gram>幸福pancake>eggs n things
Bills同gram絕對值得encore

樓主去廣島會食咩
嚟緊去想參考下
同埋想問下大阪有冇啲3000羊內你覺得好好食一定要食嘅嘢
見到個pancake即刻加咗入list

btw 皮已正

啱啱落機，排緊拎pass,天氣麻麻地

之前去過呢兩個地方未？
未去過既話去大路景點打個卡留腳毛都需要既
如果已經去過就跑下近郊啦
推薦去河口湖
見住個富士山勁大個係面前真係會好開心
仲有可以租單車
個邊踩單車吹住涼風好舒服

關西我之前都無去近郊
今次plan左去嵐山同貴船
去完再分享

我唔食蠔唔食刺身，都頭痛緊食咩好
前兩日剪頭髮個時，個髮型師話除左蠔，鰻魚都出名
（唔知係咪老點求其嗡 ）
我去到應該會試下廣島御好燒同鰻魚

3000羊內最好味應該就拉麵同沾麵
但我食過一間咋，真係推薦唔落
你睇下旅遊台個個大阪美食post個邊應該詳盡d

Pancake係真係好好味
仲要唔貴，950yen包埋稅
地點又就腳，行街行到攰去食下甜品差差電

係喎，今日陰天
好似晏d仲會落雨

不過聽日會出返太陽，唔洗擔心

我今日朝早既行程
有條on9仔帶左成支洗頭水黎但又唔包住
結果漏出黎整到件衫要我洗
今日母親節唔提老母

想問下 如果我諗住自己去3日2夜大阪 想去齊呢啲地方會唔會太趕

梅田 姬路城 大阪城 美國村 伏見稻荷大社 嵐山竹林(坐小火車)

今日真係好大雨，褲都濕埋

搵機票見到966來回好吸引 但要去到出年年頭

如果你足3日兩夜既話我覺得唔會趕啊
第一日去京都先，玩嵐山竹林，個度大半日，之後伏見你唔上到山頂實夠玩
第二日姬路城半日，之後夜晚去梅田行街食飯
第三日大阪城半日，之後美國村心斎橋買手信走人

thanks絲打

我淨係之前同ex去過一次大阪
仲停留係好死板每日係新今宮出發
點知上Google map睇每個地方都要成粒鐘去

4日3夜我會唔夠皮
不過1月去日本有雪景睇好靚
買機票儲定糧彈啦

樓主隻手好似幾好j

你自己都有

從來唔帶洗頭水,用酒店嘅算

一條友排隊會唔會有D on9...

大阪落雨好Q凍

我都仲著緊短褲
不過我一個人拎住兩個喼好呢hea
忍唔住放低左個細喼落coin locker

小心身體啊
你覺得凍既去買杯熱檸茶啦
去旅行病左會好無癮

我食拉麵, pancake 都係一個人排隊覺得無問題
排隊中間嫌悶咪上黎吹下水

我會入落旅行個種細樽仔度
出發前都同佢講左唔洗帶
佢帶又唔醒少少拎個膠袋入住
真係好蠢

係咪放錯重點
你鍾意J手既話
遲d我影我細佬隻手你睇
佢識得自己修甲仲修得幾靚下

佢唔蠢又點顯得你醒, 唔好成日鬧佢喇

我都想睇雪 但唔知到時會唔會唔得閒去

係菊乃井食緊飯
飲到wing wing地，今晚可能更新唔到

姬路計埋搭車預3、4個鐘就ok
神戶我兩次去都只係去食飯
無去過北野異人館同防災中心
Mouriya我本身去本店
但無預約又full booking所以食唔到
但個staff即刻幫我地問對面街間分店有無位
（真係對面街，行30米到就到）
之後就過左去食

原諒我家下醉醉地計唔到數
但我記得有姬路一日pass
包埋神戶三宮
個個可能最抵最啱你

果個姬路PASS要坐阪神去姬路會好耐

藤原豆腐店

同埋呢間野裝酒店碟咁有特色嘅, 睇卡通有見過, 但唔記得叫咩名..

呢餐費用點計? 定食包酒水?

巴打依家天氣凍唔凍
我下星期出發大阪京都
行李執長定短衫好

今日落雨18/19度但我覺得實施係低多兩三度 好凍等別係d風吹埋嚟
利申瘦底+今日著短袖衫+長袖外套

朝早洗衫吹乾件衫用哂d時間
隻wifi強又借左俾細佬拎出街
所以決定取消左行程留係酒店等班小朋友
早餐食左個pablo既布丁
Pablo出品，必屬佳品
有影到相，但係相機度，好懶未過相所以無得睇住
但pablo好似真係無野唔好味
可以全國開到咁多分店係抵佢咁勁

中間搭車轉酒店落雨好呢hea呢d省略
直接跳去晚餐啦
一個月前就訂左呢間米芝連3星既 菊乃井 京懷石
點樣訂我遲d再講
我地去既係本店，佢係八坂神社後面既山上自成一角
好彩我地搭的士去如果唔係可能都行得幾辛苦

我未到，細佬同佢同學已經好興奮
同我講間房好靚叫我快d到
事實又真係靚既，佢好似溫泉旅館咁
包起左成個箱房用餐，仲有露台同洗手間
個露台出面仲有個小水池養左幾條鯉魚

呢個係5月份既course set
Total 12個course
最後仲有一個佢無印上去
食完飯有問佢拎左份日文版，後補

餐前有杯熱茶俾你先暖下個腸胃
（竟然連個胃都要做熱身運動 ）
佢好似有講過用咩茶葉既新茶黎沖
但我對茶名無研究，聽唔明

之後正式開始今晚晚餐
開始前係drink menu揀左佢用自家名號命名既 菊乃井吟釀酒
叫得吟釀酒代表佢係用精米比例60%以下既米釀造
咁咩叫精米呢
就係一粒好raw既米粒，用機器磨走包住佢既糠衣同埋表面個層糊粉層，之後粒米就無咁多雜質，而釀出黎既酒亦會更順口
揀完酒上第一道菜之前
有個著好華麗既和服既女將入左黎贈酒
個女將超級有氣質，舉手投足都好優雅，仲要佢氣場係勁到有種壓場感
要舉例既話就好似未亡人吳婉芳咁
佢另外拎左一瓶酒入黎，話係新酒，跟住講左幾句我唔明既日文，之後我聽到佢話有菖蒲既氣味
咁我推斷應該係為配合季節增加氣氛同季節感而特別釀造既菖蒲酒掛
之後又繼續講呢個係勝利酒，希望我地一齊乾杯飲左佢

我地好聽話有乾到，但係相機乾先

好眼訓，打左咁多都仲未開始第一樣菜
投降了，聽日再打同覆你地

順便問下有無人有推薦既app可以睇到京都巴士既路線同時刻表？
Google map極唔準，我已經搭錯兩次車啦

我上次去左downtown 果間 感覺好細 冇左種郊外小橋流水嘅feel
新茶應該係清明節前後harvest 嘅茶葉 應該係新鮮嘅綠茶茶葉

Btw 有冇影到個架妹waitress

我仲以為新茶係採摘季節既第一造第一次摘既茶葉tim
不過佢好似講左d野
可能係專有名詞聽唔明
我d日文vocab係睇日綜同動漫學返黎

Serve我地個個女將都唔係妹啦
叫佢架嬸就差唔多
就算有圖你都無興趣啦

今日又出返太陽，家下好暖啊

我帶哂全部短袖衫，加幾件長袖外套
其實佢早晚溫差幾大下
你薄既著幾層仲好，熱既話隨時有得除

我都唔知叫咩名...

呢餐懷石料理黎
佢好似d法國大餐咁一道一道上
食左差唔多3個鐘

樓主隻手好好J

3個人, 真係啱哂D好耐無見嘅人聚一聚, 跟住狂吹水

本意唔係想做對比
只係佢生活常識真係好差
寧願依家佢係屋企人身邊做錯既時候話左佢先
出到社會仲係咁就得罪人架啦

This

係notes打左一大半copy and paste既時候唔小心del左
今晚先再打過

日日行到腳軟
日日訓教同出門都要貼返6塊Hisamitsu

我以為休足時間

Push

承上
終於都開始介紹第一道菜
由於樓主我唔太鍾意食生冷野
訂位既時候有特別附注呢樣野
所以大廚會更改某幾道菜既食材去迎合返我口味
呢種度身訂造既感覺真係好貼心

第一道 - 前菜 海膽長芋凍
本身呢道菜係用八爪魚而唔係用海膽
唔知點解海膽佢就唔當生冷野
不過佢用海膽我感覺抵左

呢個凍佢唔係硬身個種啫喱
實質似比較濃既羹
而呢個凍羹佢有好重既wasabi味
但好神奇，佢只係保留左wasabi既辛辣感
完全無攻鼻流眼水既感覺
（利申：食壽司完全唔落wasabi但食哂成個前菜）
Wasabi既辛辣感就好似搵支針係咁吉你咁
之後羹入面既長芋粒又超級爽口
我唔知係呢種芋既特性定佢特別處理過
真係一d芋頭既粉感都無
食落好似馬蹄咁爽

我之後有做左d資料搜查
因為長芋既切口會好容易變黑所以比較難保存
同埋原來長芋得2造，12-1月、4-5月呢兩段時間
姐係咁啱佢家下當造
用適時又新鮮既食材去構思一道菜，可見佢背後既心思

第二道 - 八寸
得個gif 無影到大圖
之後我醒起上面提個個好有氣質既女將係呢個時候黎贈酒
而唔係一開波個時 （更正更正）
事出突然又有個人望住，所以影左video就無影到相
八寸每樣小小細細份咁，主要拎黎佐酒
味道就一般啦
有兩款魚既菜我真係食唔出個食材既味
右下角個種魚仔我又唔鍾意
然後個枝豆好生好硬我嚼到層衣變渣唔想吞lur左

不過舊竹筍咁既物體原來係蝦壽司黎
呢個好甜好好味啊
但感覺有d似糉

聽日繼續菊乃井
有拖無欠

至高

最高 saikou

樓主？

突然醒起, 唔通樓主被人溶咗?

返黎返黎，尋日想update
點知打打下就咁係飛機訓著左
我已經到左東京
由於行程嚴重落後
菊乃井個邊唔update住
打返之後既行程先

但我整唔見左把新買既摭，已經第二次整唔見
依家要出去搵搵先
搵完行陣街就去食飯

東京我主要想去食鰻魚飯
同埋去一間係表參道既cafe - aoyama flower market tea house
晏d再update

依個旅程有冇用左3萬

暫時飛左菊乃井
繼續京都既行程

呢日全日都係郊區既行程
去貴船同埋嵐山

由於去貴船既交通都幾貴
我買左下面張貴船、鞍馬 1 day pass，1800羊
包京都巴士、叡山電車同某段既京阪電車
巴士pass本身600羊，來回貴船叡山電車580羊
如果你sure你唔會搭京阪又或者唔會多過4程叡山電車，而且去貴船唔會搭上山巴士，唔買pass就會抵d

正式出發
一朝早就去酒店對面既cafe買年輪蛋糕做早餐
呢間野個名有個京字，機場同好多地方都有賣佢既product，應該係老字號黎
我買過佢一盒成個既年輪蛋糕
覺得只係一般無咩特別
但佢係正酒店幾方便就決定幫襯佢

為左爭取時間就叫take out，好似係540羊
除左蛋糕仲有cream同紅豆蓉跟
哈本身都以為又係一般貨色
但唔知係咪唔係機場d手貨貨，cafe呢幾件軟綿同濕d
個cream唔係whipping cream發到企身個種
應該加左好多蛋白，成舊cream有d似雪糕
配黎食係幾好味
At least我覺得好味過定番既紅豆配抹茶

去到出柳町站就可以搭叡山電車
叡山電車幾架都有唔同特色

呢架幾靚係去八瀨方向，去瑠璃光院就搭呢架
去貴船唔係呢架唔好認錯
去貴船有兩架，其中一架好colourful好多彩繪係上面

就係呢架啦，可以認住佢

搭半個鐘到就會到貴船口
之後係個站隔離搭上山巴士
（普通京都巴士pass唔包呢程巴士，單程160羊，貴船pass、關西廣域pass包）

天時暑熱既時候行上山都幾難頂，所以其實都建議搭巴士上山
搭到終點站落車，然後向上山方向行一陣好快就到貴船神社

未到門口，係樓梯前已經好多遊客
但我黎貴船仲有另一個目的，於是暫時就無去到神社住

貴船除左貴船神社出名，仲有樣野好出名
就係佢地川床料理同夏天限定既流水麵！
有睇日劇/動畫都應該知，at least都聽過下，呢度就唔講解
貴船有流水麵既只有1家 - ひろ文
只有夏季先有流水麵
仲要好天先有，雨天就會取消
官網有告示講今日開唔開，如果陰天你驚佢唔開可以上官網睇睇先

去到要俾錢先，1300羊
（不設找續，好彩咁啱夠散紙）
之後佢會俾個號碼扇你
我12點半去到，唔算多人，佢話預計半小時-1小時到
如果等待時間短既話可以入去鋪頭等
佢有另設一張川床做等待席，可以坐下傾下計抖抖
如果時間耐可以去左貴船神社再返黎

講數字傷感情惹仇恨
唔好咁在意呢d野

唔記得都帶差電線出黎
預留咁d電返去
晏d再打

仲以為你

無俾人溶到
但太操勞
又曬襯又1個人拖住兩個喼搭車搬酒店
結果病病地唔想打字
仲俾人話我去旅行應該放鬆
點解我去到趕check point咁辛苦
所以尋晚凌晨到左東京就開始hea
今日訓到3點先起身
終於有返d精神

去旅行真係要人夾人, 有D人一定要去哂自己plan/想睇&食嘅野..

有D人就完全無所謂, 志在hea下又有野睇

病咗就休息啦, 返到黎HK再update, 感冒搭飛機小心耳仔出血

保重身體

原來有高質遊記，遲咗追post添

小心為

上

同埋ひろ文要幾多錢？我見Tabelog寫¥8000-¥9999即刻嚇到鳩縮，但上面見你話先俾1300，平過Tabelog寫咁多？

高咩質，字多少少姐
你睇負皮成30個就知啦

thank you!
不過我唔洗再搬地方啦
唔會有事架啦我諗

¥8000-¥9999係佢d川床料理
係真係幾貴
你可以睇下佢menu

lunch有個清涼膳都3800，但都好貴
都係食景

我¥1300個個係流水麵
有20拙麵仔左右同3粒mochi

耳仔出血？
我細佬有個同學流鼻血流左3、4日
我自己唔夠訓都有d熱氣

我習慣去旅行都會做research
搵下自己想去想食既野，但唔會plan到好實，都係到時睇心情
唯二其中一次無做到research係舊年11月獨遊去東京
每日都唔知做緊咩咁就返左香港
所以今次先俾多d目標自己

個post我唔會再點update
日本可能大家都睇厭

仲有樣野想講
我應承左自己
個post 30個負皮我就唔會再更
唔係我小氣
係某d人憎人富貴厭人貧
（豪遊又係罪，窮遊又係罪 ）
見你食得豪少少就唔抵得
一路我都係happy share, 連排隊心得同感想都努力寫
問行程我都會答
打字打到犧牲埋休息時間
但某部分人係要眼紅妒忌人地食好西
根本唔值得我再放咁多時間落去
本身仲有好多野想share
日本小知識、同類鋪頭比較、報警注意事項、必買藥妝
但都無心情再分享

我更埋流水麵呢part就唔會再update
問我問題我依然會答既我諗

之後個幾日都好開心
我今日又食左間超超超超好味既餐廳
我同我自己生活上既真實朋友happy share好過

樓主唔好放棄啊，我就係見你去咁多高分嘢食先至有興趣睇，我去日本都係專揀啲高分餐廳，你既資料好有參考價值啊。唔使咁著意啲負評，而且換個角度睇，你有成43個正評，你見都唔係咁多遊記，尤其是日本，會有咁多正評架，支持你要繼續update

咁介意人地d負評做乜

咪係，有人睇就得

我本身都覺得樓主啲遊記幾好睇
睇完佢個段文字之後 覺得佢真係好小氣
仲要直播下中斷左 冇承擔

繼續流水麵

入面環境真係好舒服
如果話輕井澤係東京人既避暑勝地
咁我覺得貴船就應該係京都人既避暑勝地
有山有水有野食仲有景點世界遺跡
忙碌生活抽空一日黎真係唔錯

等待席一樣係川床一樣有靚景睇
（雖然我只係影住前面掛隊既人 但環顧周圍既話係真係好清涼好爽好舒服）
犧牲一張川床黎做流水麵，又犧牲另一張黎做等待席
仲有人力物力，食材個d
個成本咁高成咁
可以明白點解成個貴船得一間有流水麵

等待席個度係tatami，只要有空位就可以坐
我見有人即情訓左係度
頭頂有野摭陰摭太陽，唔洗擔心話曬
上個張相d人企係度係因為個批人下round到佢地，stand by緊only

我隔離有對台灣夫婦帶埋隻佛系青蛙同老鼠黎
D景同氣氛又真係幾夾
原來隻驚係有專人帶青蛙出行同佢影相再寄返俾主人

原諒我呢張相影得咁差
因為一埋位唔夠一分鐘佢就開始
我set好相機角度已經無時間影相
呢張係中途影
麵係好幼既soba，味道都好味既
不過當你食落去，d麵所掛既水就會沖淡個湯汁
同埋唔知係咪佢搞錯左俾左兩人份我
我上網睇人講話大概有10零著麵
但我成日兩著一齊出，睇返片我仲有成25著
我食野本身慢，但又唔想哂野
夾到成個嘴塞滿哂面成隻倉鼠咁

衛生問題個度，佢係一組人一條流水道
我一個人所以霸哂成條
你2、3、4個人一組既話就大家同一條
坐流水道下流既個個就要等你上流既人放麵你先有得食
上流個個就可以玩野夾哂佢唔俾佢食

流水麵完～
講左話會更既會更埋佢
菊乃井我會得閒更埋

欠左你？

自我中心到

講漏左
去到最後個著麵有d特別
佢係用紫蘇整既所以係粉紅色
當你見到個著出黎就係提緊你完啦無啦
飲埋杯茶好走啦，後面仲大把人等緊啊

個post都完啦無啦

冇啊 不過行使緊我嘅言論自由姐

Okay
歡迎騎劫，以後個post你做領導發言啦

想問下樓主用左幾多錢 唔計機票

Live限定
身在台場搵到我估中我買左邊部高達既請食飯
Exact ratio and model pls
One trial per person

名額一位，聽日築地晚餐，位已book

好可惜
明明初初寫得好地地……

我都覺得好驚奇 我之前8點半食12點個轉 即係第二轉都有得食Tokyo x（不過已經係前年既事）
估唔到而家已經比人煲到咁誇張

我好多年前第一次去個時
就日向個隻都覺得好食既其實
下次你再早少少去啦 個好食感覺會強烈好多

另外 我見你有話食嘯月 最尾有無食到
我上次訂左兩盒 比個老闆娘問我會唔會訂太多

有啊，有食到
好似話家下老板娘係第三代？
我買左一盒六個，本身想同班小朋友share
點知行程夾唔到，最後我一個人食哂
如果你兩個人或以上既話兩盒絕對唔會太多
我去個時有另一個架妹都買左兩盒
不過佢有一盒包得精緻d似係拎黎送人
嘯月個度其實我好深刻，本身有好多野想講
不過算啦

唔好問呀，會比佢屌架又

說好的手手

幾時有屌過人啊我
發脾四唔更post=屌人？

唔好以為我唔認得你id啦
#45樓開始問我有無女同學
又問我拎圖
#51樓答完你又俾你負皮
之後就jer住我
我棄post咪臭係因為你呢亭人囉

仲有樓上#164樓話我自我中心個個咪又係你
我開post本意唔係哂命用好多錢食好西
你要自己代入我係咁既人我阻止唔到
但最初#1樓我已經講左話只係想做個紀錄留念
如果有人睇完覺得吸引有參考價值既
咁我都會慶幸有人鍾意我做既research同我寫既文字

但總係有批老鼠屎
唔抵得之餘仲要人格扼殺你
我真係犧牲夜晚訓覺時間去更post
打咁多字同整理d圖我唔攰既？
見住班咁既人
我唔覺得我仲有分享既心情同分享既需要囉

對號入座啦老鼠屎

我都覺得個老闆娘真係好nice 既😍
我破破的日文 佢都好肯幫我
上次見出面落雨加遲左少少 問我要唔要把遮
好滾動

從來無人唔抵得你，冇人話你曬命用得錢多
係你自己先入為主，問你幾錢係想有個預算，係你自己咁睇你自己都冇法

咁公開條數

酒店
Hotel Nikko Osaka - Superior Twin Room 2 nights

Hotel Intergate Kyoto Shijoshinmachi - Superior Double Room 2 nights

Rihga Royal Hotel Hiroshima - Standard Twin Single - Single Use 1 night

Tokyo Airbnb 4 nights

Cash
我同細佬每人有250k yen
細佬已經洗哂，我借左d我個部分俾佢
我仲有大概50k剩

野食同pass我除左關西廣島pass同菊乃井無講
其他主要介紹過既都有價錢
關西廣島pass - 13500 yen
菊乃井

fyi
i dont smoke
i only booked the smoking rm at hiroshima becoz the non-smoking rm were sold out

同你 say 個 sorry

請問京都間酒店你覺得點？ 本身都有興趣試吓呢間

25萬yen, 多過我上次去10萬…你細佬仲已經洗哂…

25萬

其實我反而想知點樣淨係用到10萬yen...
我同樓主反而差唔多

Double房黎講有少少細
我嫌佢工作檯唔夠大
因為個工作檯同電視櫃連埋
我放左電腦之後就無咩位放我化妝品
走廊就放兩個大喼都無問題
浴缸算大算深，一個人浸有位剩，兩個人就要sweet d逼d

酒店設施好新，始終佢先啱啱3月新開
環境同裝修都靚既，唔同位置都會有些少庭院景
除左早餐一係book房訂埋一係到時自費之外
佢唔同時間仲有好多free refreshment & beverage
我剩係試左3-9pm個個 tea
飲左杯橙汁幾塊曲奇，到喉唔到肺，略勝於無咁

仲有佢有個男女分開既大浴場
我見佢無證書，我諗應該係普通熱水唔係溫泉水
但我都連續去左兩晚
因為

去目及囡囡丫嘛
我想講日本妹真係好喇正！！！
佢地真係可以白到反光板咁
第一晚我仲見到個瘦底有波有蘿
真係該有既地方有，該瘦既地方瘦
個種S形曲線美真係睇到我眼甘甘
浸到我唔捨得走
第二日諗住又有天姿國色，點知得d妹下妹下

仲有樣野，間酒店無停車場
自駕要另泊收費停車場過夜

地點就行去巴士站、地鐵站3、4分鐘到
都算方便，但京都你一定要搞清楚d巴士行駛方向
真係好亂

但下次我再揀京都住邊我應該會揀住正係河原町/京都站
拖住個喼唔太想行同搭巴士

丫仲有，佢個窗唔打得開又貼左磨沙貼紙
所以房係無景睇

10萬yen如果日子短少少
6、7日用都夠皮既
但買同食就要顧住條數

我黎緊5日4夜大阪 20萬3個人(我+2老)夠唔夠食買

5日4夜全大阪？
係既話無問題
交通+週遊卷 5萬左右
之後淨返15萬，每人1萬1日己經好闊落
不過買野要睇你買咩
手信可以機場碌卡買
其他個人興趣個d真係豐儉由人
藥妝好多香港有買，有時SaSa買仲平過日本
所以家下我都買少左好多

見你咁孝順，有樣野可以推薦下俾你
Omron有幾款靜脈按摩機
D電器鋪會有display俾你試
佢按摩D肌肉會跳下跳下感覺好痕好得意
按完真係會舒服左無咁崩緊
最貴個部都只係千零港紙
去睇下父母啱唔啱用啦

最後記得帶住兩老唔好太舟車勞頓
得閒就坐下休息下

想問下我諗住住難波(未搵) 搵一日去京都即日來回會唔會好趕?

點解樓主可以𥄫女𥄫到咁清楚？
樓主係絲？

去京都邊度

我個username都講埋俾你聽啦...

嵐山 金閣 伏見大荷 清水都想去

一日太chur喇…
朝早食完早餐，搭車去伏見行完影下相，都夠鐘lunch…

淨係嵐山金閣又得唔得 我見網上都有人推介嵐山金閣一日遊

你咁樣貪心左d喎
嵐山同金閣寺都有d遠
兩呢度玩一日啱啱好
清水寺唔係好多野睇
但超級多遊客！！！！！！
影相同排隊飲個個羽音泉都要少少時間
入面仲有個求姻緣既神社我唔記得左咩名
又係超多人！
仲有正門下面個幾條手信坂道
人！山！人！海！
同埋佢家下整修緊，個舞台圍起哂，係唔靚仲好醜
你唔mind就無乜野

伏見唔上山頂就好快完
呢幾個地方你預兩日會好d
有時間多可以去埋宇治，抹茶之鄉，個度仲有平等院

嵐山係西面
金閣寺西北
其實都叫順路
建議食完早餐去金閣先，之後去嵐山lunch同行嵐山

一日大阪來回係得嘅…btw金閣寺真係極多人

嵐山有乜美食推介？

上網介紹係鰻魚飯同鯛魚泡飯

唔該哂樓主 講解得好詳細
以前見佢新開都心郁郁 加上有浴場
𣎴過見佢地點跖算好就腳就放棄咗
Btw 我一直以為樓主喺仔

已經返左香港
香港熱到地獄咁
日頭d蟬叫到超大聲
溫緊書上個水抖下氣先

今次講下點book到米芝連3星既菊乃井本店
話說機票都未book好個時仲係籌備緊既階段
我細佬有個好有米既同學就話想去食菊乃井
好自然我細佬就走黎問我有無聽過
我又唔知點解會聽過
就話下呢間？懷石料理好出名但係好貴架喎
之後買左機票就即刻同菊乃井預約
(大概距離出發個半月前左右)
當時我都未confirm話去所以佢地係book 2人份
而用咩book呢？
有幾個方法既
1）去到日本既時候叫酒店幫你book (嘯月我就係咁樣book返黎)
2) Visa白金卡有個叫白金秘書既服務，可以幫你預約餐廳 (窮學生表示無visa白金，屋企人亦無用信用卡 )
但呢個方法有個弊處，就係用郵件一來一回需時，好可能溝通期間心儀既時間已經book唔到
3) 咩都有得賣既淘寶
唔到你唔信真係連book位都幫你book到，你唔識日文都可以book到好搶手既餐廳，回覆同跟進又快，講低話我唔食生冷野都有傳達俾間餐廳，其實幾滿意
至於價錢我唔太清楚，係淘寶落order既係個位有米同學，聽返黎好似150人仔一位
但我啱啱上淘寶睇又好似唔洗咁貴

至於你話我識日文我自己打電話/send email問間餐廳得唔得啊？
唔好意思，你唔係日本在住就應該ダメ（no way咁解)，至少本店係咁，因為佢係要預約者交一筆預約金去secure你個booking，以免你預約左又唔出現佢就會哂左d食物同間箱房。如果你係日本有朋友，可以請日本朋友幫你book既，但要交情唔錯你先好拜託人，因為你臨時取消佢係要賠錢架

最近都有d新興既app同website話可以幫人book呢d受歡迎既餐廳
我暫時觀望住先
係度就唔提住

我去旅行好似都未試過住返同一間酒店
京都其實應該有更好選擇啦
家下愈黎愈多新酒店
遲下仲有排揀
其實我有刻意隱瞞性別既
get唔到證明我收得好

返去溫書先

繼續補完菊乃井

上回講左八寸，之後就到向付
本身係明石鯛、縞鰺既刺身
呢兩種都係貴價既白身魚黎
只有出產自明石海峽既鯛魚先會叫明石鯛
而縞鰺係池魚入面最矜貴既品種
細佬話好好味好新鮮

但因為我唔食刺身
所以我個個換左做個牛
唔好味，肉質好鞋又有d "un"

不過佢個器皿有龍有鳳係上面都幾精緻

到另一道向付
呢個係一道鰹魚タタキ
鰹魚係一種好高經濟價值既魚黎
初春三、四月魚瘦用黎做鰹節煮高湯
初夏五、六月肥瘦適中做刺身就最適合
呢段時期既鰹魚叫做 初鰹，古時係珍品黎
江戶時期既詩人仲講笑話就算要賣老婆都好，都一定要食初鰹
不過鰹魚一上岸就好易變壞，食左就食物中毒
所以戰國時侯有條友就研究左將個外皮用稻草薰燒
薰燒除左可以去除魚腥，亦因為較為低溫，可以保留到魚肉本來既味道

呢道菜睇相d肉好霉，實物係鮮d有光澤既深紅色

雖然打左咁多字介紹，但味道如何我真係唔知
因為我道菜被換左做兩條八爪魚腳
ummmm 條八爪魚腳ok吖，但兩啖就食完

到下一道菜 － 甘鯛新茶蒸 (茶蒸唔係茶碗蒸)
甘鯛體內水份比較高，肉軟脂肪少而味淡，所以鹽燒同清蒸既方法可以提味

本身佢有個蓋蓋住，係我打開個蓋個瞬間，飄出黎既茶香真係唔講得少
(前面個兩條八爪魚腳我攝牙罅都唔夠，呢道菜一望到真係流哂口水 )
個魚肉質實而腍，仲好滑好甜，一放入口一咬就滑落喉嚨咁濟
個茶湯好清新，味帶甘香

撥開d蔥之後發現內有乾坤，原來包住左一大拙綠茶蕎麥麵，幾得意
麵有淡淡既綠茶味，但唔算出色，gimmick野多

再下一道菜 － 鹽燒香魚
女將有提我地話條香魚可以成條食哂，唔洗留魚頭或者魚尾，點埋個蓼醋風味更佳咁話
我自己本身唔好燒魚，食落，都仲係覺得難食
表皮係脆，但裡面無乜肉，d肉臟好苦
送酒應該幾啱，但我真係唔識欣賞

下一道菜 － wasabi雪葩
呢道係口直し，用黎清除口入面既雜味，等你可以試清楚之後既菜
成個雪葩都wasabi味，陣味仲勁過第一道菜個凍羹
辛辣感好厲害，都唔算攻鼻既，但食三啖就會想停一停

～未完待續～

絲打係咪仲有下集？
剛去關西參考咗你嘅資料 好有用
食咗manager 但暴雨食唔到流水麵
寫得好好睇不如寫埋個尾

我發覺打乜都推唔返個post上去
咁奇怪

估唔到仲有人睇
早排靜靜雞更新左都無人知
之後行程應該都無咩參考價值
不過都有d野可以推介下既
但最近有d忙，又要plan遲d去旅行既野
無咁快更新到

ok

啱啱打完句野外面主板都睇唔到
絲打可能要開part two

絲打幾時再去日本

8月

期待你再出遊記

事隔3個月又黎到東京
垃圾UO又delay
12點幾先到羽田
搭呢班夜晚機既人真係好犯賤

過埋關拎埋行李已經24:50
無懸念地miss左班深夜巴士

下一班 26:20

好彩有架妹坐我隔離
仲有得一齊差電

介紹下今次東京住既酒店
Hotel Vista Premio Akasaka

係東京揀酒店我有兩個條件
一係步行去最近地鐵站7分鐘內
二係個個地鐵站最少有兩條線

今次呢間酒店係赤坂見附站附近
有丸之內線同銀座線
想去表參道同銀座shopping都超方便

基本房型係咁，浴廁分開
成間房有20平方米，係東京黎講都算大

實物相

樓下有7仔、藥房同好多餐廳
平均7百鬆d一晚
幾高性價比

正面相